新巴車長要求飛站遭拒 與城巴司機互毆釀撞車同被捕

一名兼職新巴車長，今日（24日）早上在私人時間乘搭城巴機場快綫巴士時，疑因車上僅他一名乘客，要求車長繞過機場客運大樓兩個車站，直駛到其目的地港珠澳大橋旅檢大樓，惟因遭拒絕而揮拳向車長施襲，車長疑邊駕車邊「還拖」，失控撞向路壆停下，結果兩人同告受傷，並遭警方拘捕。

涉事城巴機場快綫行走A21號線，由紅磡站往機場，車程尾段先到機場兩個客運大樓，再往港珠澳大橋人工島香港口岸，然後折回機場地面運輸中心。

今日早上6時許，姓鄭（54歲）車長駕駛該路線巴士，因時值清晨乘客稀疏，至大嶼山只有一名任職兼職新巴車長的姓鄧（50歲）男乘客，據悉當時並不是在上班，沒有身穿制服。期間他走近駕駛座，向車長表示要去人工島，要求不要駛入客運大樓，但車長指不能「飛站」，以要依足行車路線，故一口拒絕。

鄧聞言感不滿，與車長理論，雙方激烈爭吵，及後當巴士沿順暉路駛往港珠澳大橋時，有人情緒激動襲擊車長。據悉，車長面部中拳後，一手操控軚盤，一手向鄧還擊，期間巴士失控撞向石壆，車長急忙停車，其他駕駛者報警。

警員到場調查後，因兩人俱有動手，暫列在公眾地方打架案，將兩人一併拘捕，他們分別鼻及面部受傷，需送院治理，至於城巴則左邊車頭損毀。

城巴發言人證實，其中一名被捕男子為兼職新巴車長，公司嚴厲讉責襲擊車長的行為，會配合警方調查事件。

執業大律師陸偉雄表示，涉案人士是否涉及在公眾地方打架，以及判刑的輕重，取決於不同因素，當中包括誰先出手等。若事主在遇襲後沒有還手，則施襲者或會因應襲擊的嚴重程度，被控以普通襲擊、襲擊致造成實際身體傷害等罪名。相反，若遇襲者還手，而其目的並非純粹自衞，而是涉及毆鬥，則雙方俱會涉案被捕。陸指出，遇襲後最好是嘗試避開，切忌還手，並立即報警，這樣可以避免惹上官非。另外，若車長因與乘客打架引致嚴重車禍，或會被加控不小心駕駛或危險駕駛罪名。

東方編輯同埋個執業大律師陸偉雄係咪ON9嫁

明顯係個乘客犯法啦, 並造成車禍, 行駛中點走開呀

坐係駕駛位點避開

又一例證被人打記得還拖，反正都一齊比人告

班友9up就叻
比人打又走唔到 唔還手唔通慢慢報警等人黎?

叫得陸X雄都係弱撚智架
你睇立法會都有件

相反，若遇襲者還手，而其目的並非純粹自衞，而是涉及毆鬥，則雙方俱會涉案被捕。陸指出，遇襲後最好是嘗試避開，切忌還手，並立即報警，這樣可以避免惹上官非。另外，若車長因與乘客打架引致嚴重車禍，或會被加控不小心駕駛或危險駕駛罪名。

樓上班撚樣唔識字？

唔係好明你想表達啲咩

事後孔明最叻，你試下渣緊車比人打，命都冇呀

你條撚樣係咪唔識字呀

若車長因與乘客打架引致嚴重車禍，或會被加控不小心駕駛或危險駕駛罪名。

車長駕駛中被人打還手引致嚴重車禍, 大律師淨係話會被加控不小心駕駛或危險駕駛罪名。

警方經進一步調查後，相信當時巴士沿順輝路往港珠澳大橋方向行駛，姓鄭54歲車長與姓鄧50歲男乘客在巴士內因瑣事問題爭執，其間乘客懷疑以手襲擊車長，巴士其後懷疑失控撞向路壆，男乘客受傷。案件起初暫列作公眾地方打架，車長及乘客皆被捕。警方調查後，現將案件改列普通襲擊及交通意外有人受傷（政府財物損毀），男乘客涉嫌普通襲擊被捕，他已獲准保釋候查，須於6月中旬向警方報到。而車長已獲准無條件釋放。案件由大嶼山警區刑事調查隊第一隊跟進。

車長無條件釋放喎

正常結果

大陸幾單判幾年
希望香港呢單重判個乘客, 永久釘佢個車牌